---
title: CeBIT 2017 - med öppen källkod
date: 2017-03-01
subtitle: Hillar Loor besökte under mars CeBIT
cover-img: /assets/img/cebit-2017-main.png
tags: [blogg, hillar_loor]
---

### Hillar Loor besökte under mars CeBIT – världen största digitaliseringsmässa. Här följer en liten rapport.

CeBIT är den internationella mässa som täcker in den digitalsiering som pågår just nu över hela världen. Eftersom mässan också för första gången i år belyser ett digitalt öppenhetsperspektiv och utveckling baserad på öppen källkod, åkte jag dit för att bevaka eventet åt Branschorganisationen Open Source Sweden.

#### Ett gigantisk mässområde
![Alt text](https://opensourcesweden.gitlab.io/home/img/img/cebit-2017-one.png)

CeBit genomförs på Mässområdet i Hannover, en liten bit utanför själva innerstaden. Hela utställningen omfattar totalt 17 hallar, var och stor som en ordinarie svensk mässhall. I varje hall fanns ett gemensamt tema och utställare som grupperades i underteman.

Här fanns teman som: Digital Office, Digital Security, Big Data & Business Intelligence och inte minst Digital Business solutions – som också omfattarde Öppen källkod (Open Source). Se komplett lista längst ned.

#### Open Source – nytt tema på CeBIT
Open Source som begrepp och utställningstema var nytt för i år. I Open Source-utställningen samsades ett 20-tal uställare runt en gemensam föreläsningsscen. Programmet var imponerande med ett 10-tal föreläsningar per utställningsdag – sammanlagt ca 50 olika föreläsningar under veckan.

Här pratades det både om principer för utveckling, om affärsmodeller och enskilda företags produktpresentationer. De flesta föredrag hölls på tyska, vilket naturligtvis begränsade det internationella deltagandet en del.

#### Buzzwords
Buzzwords just nu verkade vara: Open Stack, Big Data, Public Cloud, Linux, Open Source i Industriell produktutveckling och så förstås - Digitalisering.

#### Svår att få en överblick
Ett problem med Open Soucre utställningen var att inte alla företag som deltog med öppna lösningar fanns representerade i samlingsutställningen. Istället var dessa spridda över hela mässområdet och visade sin produkter och tjänster under respektivte mässhallstema – exemempelvis Offentlig Sketor, Affärssystem eller Drönare. Därmed blev det svårt att få en överblick över hur mycket öppen källkod just nu egentligen betyder för världens digitalisering.

#### Hur synliggöra Öppen Källkod i svenska uställningar?
Om branschorganisationen Open Source Sweden i framtiden vill initiera en öppen källkodsdel i exempelvis en svensk digitalseringsmässa, lär föreningen få samma problem. Öppen Källkod är inte en produkt utan en affärs- och utvecklingsmodell. Därför kan många olika produkter skapas under Open Source-modellen. Då infinner sig frågan - Hur synliggör man det?

#### Mest tyska företag
De var mest tyska företag som ställde ut i CeBIts Open Source-mässa. De arbetar internt på den tyska marknaden.

Men några internationella företag fanns ändå representerade. Här fanns t ex MariaDB – vars första testversion släpptes 2009 av grundarna till MySQL - Michael Widenius, David Axmark och Allan Larsson, Huawei – den gigantiska kinesiska telekomkoncernen och IBM.

#### Svenska företag ligger väl framme
Det bestående intrycket från CeBITs Open Source utställning är att vi i Sverige ligger väl så långt framme med våra svenska företag och lösningar. 

#### Cebit 2018
Mässan är väl värd att betök eftersom man snabbt kan få en rejäl överblick över utvecklingen i världen. Vi kan nog räkna med att nästa års Open Source-uställning på CeBIT kommer att växa både i omfattning och betydelse. Vi kanske borde ordna en gruppresa?

```
Hillar Loor
Styrelsemedlem
Open Source Sweden
````
 
### Teman på CeBIT 2017
![Alt text](https://opensourcesweden.gitlab.io/home/img/img/cebit-2017-last.png)

Digital Business Solutions
Digital Office
Big Data and Business Intelligence
ERP & HR solutions
Marketing & Sales Solutions
Business Security
Research & Innovation
Public Sector Parc
Startups: SCALE11
Communications & Networks
Datacenter Infrastructure
Internet of Things
Planet Reseller
Business Electronics & Equipment
POS & Banking Solutions
Unmanned Systems & Solutions
Virtual & Augmented Reality
Job & Career

Bifogad länk:
Länk till CeBITs hemsida
